<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on KEEP IT REAL</title>
    <link>https://hy4real.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on KEEP IT REAL</description>
    <generator>Hugo -- 0.152.2</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Oct 2025 14:06:47 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://hy4real.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>二月十七日出游杂记</title>
      <link>https://hy4real.github.io/posts/feb.17th/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 14:06:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://hy4real.github.io/posts/feb.17th/</guid>
      <description>&lt;p&gt;自从去年十二月底考研初试结束以后，原本以为可以如释重负，然而达摩克里斯之剑好像只是掉下来了一点，更加让人焦虑。在新学期的第一天，我原本打算继续在寝室里，准备着毕设和复试的琐碎事情，继续被接连不断的截止日期所驱动，然而中午在微信里看到了西湖旅游的推文：《2025年西湖第一场花事》，心里便想着给自己放个假，一次独属自己的假期，而不用像寒假那样走亲访友的疲倦。这样想着，我吃完午饭就出发了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一开始打算再去一遍孤山，梅妻鹤子，后来一想还是太冷清了，只怕我看完后会更难过，我选了离我们玉泉校区更近的植物园。于是带着几分自由，几分洒脱，我不慌不忙地走走停停。在24年下半年，高压的备考生活让我开始注意玉泉的景色，斑驳的墙壁，红白砖瓦的屋顶，屋檐上对称的脊兽，一切都在时间的长河里洗过了一遍。无论是百年老树上的苔藓和绿草，还是桂花上附着的雨水，都让我愈加喜欢这个古朴宁静的校区。我顺着智泉路一直往南走，路上碰见许多株梅花，有零星开着的，有簇在一起开得热烈而颇成气候的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从南门出去，沿着青芝坞街道的玉泉路往西行一小会儿，就到了植物园的一个小入口。来玉泉一年半了，我倒是从未料想学校离植物园如此近，也是遗憾没能早来，以往被作业拖累的三点一线的生活还是太让人沮丧了。凭本科学生证，门票只用半价，不过本科要很快结束了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进到植物园内，便感到天地辽阔，大片大片的空白。果然，人还是要经常到没有天花板的地方，在宿舍、教室那样逼仄的地方待时间长了，不免压抑。我没有按照推文里推荐的那般直奔灵峰景区，想着离开前总会去到那，踏上了一条人更少的路。杭州植物园依着西湖山水而建，台阶很多，路边的树大多只剩孤零零的树干，偶有一两株梅花点缀。不知爬了多少级台阶，在我眼前突然浮现出一座曲桥，紧接着是长长的亭廊，往前走是江南园林熟悉的框景，就这样把小岛、湖面全部框起来。环湖一圈，步移景异，意趣横生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正打算原路返回时，看见一块牌匾上写着“玉泉鱼跃”，我不禁想到我校区的名字，难道这之间有什么联系吗？怀着疑问，我继续往前走。进门就有一个大的窗框，后面天井内有湖石一块，翠竹数竿，内有几个庭院，庭院间用回廊、白墙相隔，墙上有漏窗引景，使几个庭院隔而不绝，给人以庭院深深之感。进门后先至玉泉池，名**“鱼乐国”**，池子里数鱼游弋，有巨大的青鱼，还有漂亮的金鱼、鲤鱼，可一饱眼福。还有珍珠泉和晴空细雨泉，可惜今天雾蒙蒙的，没赶上最美的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在转了景点一圈后才知道玉泉的历史，玉泉是西湖三大名泉之一，因泉水晶莹透明，犹如美玉而得名。白居易有诗《题玉泉寺》云：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;湛湛玉泉色，悠悠浮云身。闲心对定水，清净两无尘。手把青筇杖，头戴白纶巾。兴尽下山去，知我是谁人。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在“玉泉”的匾额两边有楹联：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;鱼乐机浑忘，泉流玉有声。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;读着这些文字，看着如许景色，真是洗涤心灵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回去看灵峰探梅，灵峰的梅，得一个“满”字。山上山下，漫山遍野，处处是梅林雪海。选一朵花嗅闻，馥郁芬芳，瞬间弥漫在鼻尖，那是梅林深处最纯粹的气息，仿佛将整个冬日的浪漫与温暖，都凝聚在此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走到灵峰最深处，工作人员提醒我已经到了植物园的出口，要么原路返回，要么往山上走。我问山上可以通向哪，他说可以走到老和山，我大喜，真是“山重水复疑无路，柳暗花明又一村”，我知道学校有一个门就可以通向老和山。全然不顾走了两三个小时的疲乏，我只身一人坚定往山上爬去。在山上俯瞰整个杭州，远处是模糊的西湖和雷峰塔，感到前所未有的酣畅，爬山的意义在山顶就这样显现。路上打照面碰见一个四十多岁的叔叔，问他老和山在前面吗，他说是，因为他就是从老和山校门走过来的。感叹巧合之余，不知为何，我脑中想起王维的《终南别业》：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;偶然值林叟，谈笑无还期&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;或许是这字句之间也透着一种随性和偶然的快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乘兴而行，意犹未尽，心潮澎湃，遂作此文。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hello Hugo</title>
      <link>https://hy4real.github.io/posts/hello-hugo/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 11:35:04 +0800</pubDate>
      <guid>https://hy4real.github.io/posts/hello-hugo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;This is my first post using Hugo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
